議長佩洛西說有共和黨議員拒絕配合安檢，出言侮辱國會警察，計劃向不合作的議員罰款，從議員薪金扣取五千美元，再犯扣一萬。

因應下周總統就職典禮，美國國會大廈一帶加強戒備，華盛頓將增派國民警衛隊至二萬人。聯邦調查局等負責就職典禮保安的部門，已經向拜登團隊簡介安排。

在眾議員辯論彈劾議案的同一日，數以百計國民警衛隊進駐眾議院大廳戒備，是1860年代南北戰爭以來再次有軍人進駐國會大廈，部分人配備長槍。

國民警衛隊之後聚集在國會大廈地庫，不少人躺在地上休息。國民警衛隊是應聯邦政府要求，周二傍晚出動，以防國會再次出現混亂場面。他們將24小時輪流看守國會大廈，與國會警察一樣有權拘捕違法人士。到周六會有一萬名國民警衛隊在華盛頓戒備。

議長佩洛西說有共和黨議員拒絕配合安檢，繞過金屬探測器，甚至出言侮辱國會警察，計劃向不合作的議員罰款，從議員薪金扣取五千美元，再犯扣一萬。

下周就是總統就職典禮，現場一帶已守衛森嚴，訂房網站Airbnb亦取消未來一周華盛頓市區的住宿預約。

但據報當局仍然憂慮當天會有極端分子示威，計劃增加警衛隊規模至二萬人。國防部仍在與特勤局商討最終部署，當局會每天向拜登團隊匯報。

至於拜登確認會按照傳統，在典禮前一晚留宿近200年歷史的布萊爾國賓館。這裡與白宮僅一街之隔，歷來接待過眾多國家元首、政要名人。

而就職禮當晚的傳統舞會就因應疫情取消，改為電視直播節目，將包含正副總統發言。

佩洛西仲欽點咗個有中國女spy honey trap醜聞嘅眾議員做彈劾主任同國土安全部㖭

佩洛閪變左大口狗?

共產

美國民建聯

笑撚死我 乜撚野契媽呀你班友係咁捧

自由派變秩序派不特止重要嚴過人
過地朋咩扣人人工

話扣就扣

家長式管治

屌你老母
又俾女人掌權

屌，呢個咩世界，香港發生左嘅事居然會係美國黎多次

兩黨共識

（左：民主黨代表；右：共產黨代表）

個閪婆真係好小學雞

日久見人心

16年侵上台果陣個個都話mola mola 選咗個無恥商人，美國玩撚完喇

再睇返今日，真係百感交雜...